\section*{Question 6}

\subsection{a}
En parcourant le tableau des hauteurs nous pouvons trouver 3 cas différents :
- La hauteur est plus grande que celle d'avant => Nous allons créer un nouveau rectangle avec la position X, Y et sa hauteur précisée. Sa largeur sera définie plus tard. Ce nouveau rectangle est empilé.
- La hauteur est plus petite que celle d'avant => Il faut fermer (dépiler, définir la largeur et vérifier sa taille) tous les rectangles sur la pile qui ont une hauteur supérieure à la hauteur actuelle sauf le dernier rectangle. On  ajuste la hauteur de ce dernier rectangle ainsi que sa position en x. Ensuite ce rectangle est ré-empilé.
- Hauteur 0 => vider la pile et traiter chaque rectangle.
La différence entre la solution 3 et 4 est que l'on calcule le tableau de hauteur pendant le parcourt du dallage et non avant ce qui retire le coût additionnel de $n^2$ de la solution précédente.
\subsection{b}
Dans notre pile nous allons stocker des objets de type Rectangle. Ces objets sont des rectangles ouverts. C'est-a-dire que nous avons l'information de la position X, Y et de la hauteur du rectangle mais la largeur sera définie au moment ou nous les dépilerons.
\subsection{c}
En plus des tests spécifiés dans les Solutions 1-3, nous avons trouvé un cas spécial pour la solution 4. Si la hauteur actuelle est inférieure à la hauteur précédente, il faut fermer (Dépiler, définir la largeur et vérifier sa taille) tous les rectangles sur la pile qui ont une hauteur supérieure à la hauteur actuelle sauf le dernier rectangle. Donc au moment où nous dépilons un rectangle nous devons vérifier si le nouveau rectangle en première position sur la pile a toujours une hauteur supérieure ou égale à la hauteur actuelle. Si c'est le cas nous le dépilons sinon nous le rectangle dépilé (ajuster sa hauteur ainsi que sa position en X) puis on l'empile à nouveau.

\section*{Question 7}
\subsection{a}

\subsection{b}
\subsubsection*{Coût en temps}
\textbf{Meilleur cas} : le dallage est entièrement constitué de cases noires\\

\noindent Il n'y a donc pas de affectations sur la pile et les boucles "while" (qui dépilent et empilent les rectangles trouvés) ne seront jamais exécutées. Ceci nous donne un coût de $n^2$ . Soit $O(n^2)$\\

\textbf{Pire cas} :\\

\noindent Pour une ligne nous pouvons ouvrir maximal n (nombre de colonnes) rectangles. A la fin de la ligne nous allons donc fermer n rectangles. Cela nous donne un coût de $2*n$ pour les opérations sur la pile. Ces opérations sont répéter pour chaque ligne qui donne un coût final de $2*n^2$. Soit $O(n^2)$

\subsubsection*{Coût en mémoire}
Comme pour la solution 3 nous avons un objet de type Grid contenant le tableau représentant le dallage ainsi que le tableau des hauteurs. En plus de cet objet nous avons le coût mémoire de l'objet de type stack qui représente la pile et ses rectangles empilés. Le nombre maximal de rectangles empilés à tout moment est de $n$. Nous avons alors un coût mémoire maximal de $n$ rectangles.
Nous avons également deux objets de type Rectangle pour garder en mémoire le plus grand rectangle trouvé, et un autre temporaire pour évaluer les différents rectangles rencontrés. Un entier sert également à stocker la dernière hauteur trouvée.

\subsection{c}
Ce coût est optimal car on ne peut descendre en dessous de l'ordre $n^2$ : on est forcé de parcourir au moins une fois toutes les cases du tableau. On obtient donc un coût de $O(n^2)$ pour tous les cas. Elle a un coût (théorique) optimal.
\section*{Question 9}

Coût théorique comparé au coût mesuré\\

Le coût pratique des solutions 1 - 3 correspond bien au coût théorique. La solution 4 est beaucoup moins performante qu'en théorie. Cette différence est facilement explicable. Les affectation sur la pile sont en réalité super coûteuse.

Comparaison des solutions\\

En coût théorique la solution 4 a un coût constant et devrait donc être beaucoup plus rapide que les autres. En pratique ce n'est pas le cas. La solution 4 ne peut pas être plus rapide que les autres sauf à partir d' environ 80\% de cases blanches. Pour 80\%-100\% les autres algorithmes ont un coût tellement élevé que la solution 4 est plus efficace même avec tous les opérations sur la pile.

Ces deux graphes correspondent bien au nombre de tours de boucles théorique, mais ne reflète pas les réelles performances des algorithmes. Comme le coût théorique le montre la solution 2 n'est pas rapide lorsque la densité de cases blanches est forte. Par contre lorsqu'il y a beaucoup de cases noires elle est de l'ordre $n^2$ et se rapproche donc de la solution 4.

\includegraphics[width=8cm]{boucles30}
\includegraphics[width=8cm]{boucles80}

Ces deux graphes montrent le coût pratique. Nous pouvons bien voir que avec les opérations sur la pile la solution 4 ne présente pas leur coût théorique. Sur une densité de 30\% la solution 2 est beaucoup plus rapide que les deux autres solutions. Sur le deuxième graphe nous pouvons voire que la solution 4 commence à être plus efficace sur une grande taille.\\

\includegraphics[width=8cm]{temps30}
\includegraphics[width=8cm]{temps80}

Ces deux graphes montrent bien que la densité ainsi que la taille de grille a un impact sur la performance. Nous pouvons aussi conclure que le coût théorique n'est pas toujours présent en pratique.





